<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- ACQUAINTANCE -->

<aiml>
	<category>
		<pattern>nothing to say</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Больше нечего рассказывать</li>
				<li>Больше я не знаю</li>
				<li>Да куда уж еще больше</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>alpha1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			α — первая буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤀 — алеф, которая в переводе означает «бык» и своим начертанием изображает голову быка.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>alpha2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы альфа произошли латинская буква A и кириллическая А.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>alpha3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			Геометрически строчная буква α является взаимно перпендикулярным омоглифом буквы «Ра» ರ, сороковой буквы алфавита каннада.
		</template>
	</category>


	<category>
		<pattern>beta1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			β — 2-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤁 — бет, что в переводе означает «дом».
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>beta2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			Известен исторический анекдот, связанный с прочтением беты и эты в древнегреческих текстах. После яростных дискуссий на эту тему было найдено стихотворение Гесиода о стаде баранов, спускающихся с гор. Их блеяние было передано буквами «бета» и «эта», и это положило конец спорам, так как даже во времена Гесиода бараны не могли кричать «ви»
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>beta3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			От буквы бета произошли латинская буква B и кириллические Б и В. В древнегреческом языке она произносилась как взрывной звук [b]. В современном греческом языке эта буква произносится как звонкий лабиодентальный (губно-зубной) фрикатив [v] и называется ви́та.
		</template>
	</category>


	<category>
		<pattern>iota1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			ι — 9-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤉 — йод.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>iota2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы йота произошли латинские буквы I и J и их варианты, кириллические І и Ї, Ј, а также многие другие (например в кириллице Ы и Ю).
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>iota3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			Библейское выражение «не изменить что-либо ни на йоту» возникло из-за размера арамейской буквы йуд (י), самой малой во всём арамейском алфавите. Она соответствовала греческой йоте, которая стояла в этом месте греческого текста Евангелия от Матфея.
		</template>
	</category>


	<category>
		<pattern>gamma1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			γ — 3-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤂 — гамл.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>gamma2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы гамма произошли кириллическая буква Г и латинские C, G. В древнегреческом языке гамма передавала звук [ɡ], в новогреческом перешла в [ɣ] и [ʝ] перед гласными [e̞], [i].
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>gamma3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			Строчная греческая буква гамма имеет большое распространение в научной нотации (в математике, физике, астрономии).
		</template>
	</category>


	<category>
		<pattern>epsilon1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			ε — 5-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤄 — хе.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>epsilon2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы эпсилон произошли латинская E и кириллические Е, Ё, Є и Э. Название «эпсилон» (Ε ψιλόν — «е простое») было введено для того, чтобы отличать эту букву от созвучного дифтонга αι.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>epsilon3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			Эпсилон — это используемый термин в математике, который обозначает очень малое число, близкое к нулю.
		</template>
	</category>


	<category>
		<pattern>psi1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			ψ — 23-я буква греческого алфавита. В системе греческой алфавитной записи чисел имеет числовое значение 700.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>psi2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы пси произошла одноимённая кириллическая буква пси (Ѱ) старославянской азбуки, ныне используемая только в церковнославянском языке. В древнейших вариантах греческого алфавита буквы Ψ не было.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>psi3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			Буквы Ψ или ψ иногда используют как символ психики и психологии и, в связи с этим, в фантастике часто конструируют новые слова, связанные с разумом, мозгом или душой, с помощью приставки «пси-», происходящей от древне-греческого «дух, душа, сознание».
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>lambda1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			λ — 11-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤋 — ламд.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>lambda2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы лямбда произошли латинская буква L и кириллическая Л, а также их производные
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>lambda3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			В физике используется как обозначение длины волны, периода полураспада, удельной теплоты плавления и некторых других величин.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>pi1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			16-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤐 — пе
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>pi2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			Буквой пи обозначается математическая постоянная, равная отношению длины окружности к её диаметру.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>pi3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			От буквы пи произошли латинская буква P и кириллическая П.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>sigma1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			8-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤔 — син.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>sigma2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			С названием этой греческой буквы лишь опосредованно связаны названия сигмовидной кишки, а также графиков некоторых математических функций (сигмоиды): по форме они напоминают латинскую букву S.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>sigma3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			https://memeheist.com/wp-content/uploads/2023/10/Patrick-Bateman-Sigma-Face-Meme-Template-1.jpg
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>tau1</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">2</set>
			</think>
			Τ, τ — 19-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤕 — тав.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>tau2</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">3</set>
			</think>
			От буквы тау произошли латинская буква T и кириллическая Т. В греческом языке тау передаёт звук
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>tau3</pattern>
		<template>
			<think>
				<set name = "fact_deep">end</set>
			</think>
			Тау — молодая, технологически ориентированная раса гуманоидов с Восточной Окраины Галактики, являющаяся доминирующим видом в Империи Тау. Их родная планета, Т'ау, была открыта эксплораторским флотом Адептус Механикус в 789.М35. Записи корабля «Видение Ленда» говорят о том, что в это время тау только-только овладели огнем и начали использовать простейшие орудия и оружие. Империум собрался очистить и колонизировать эту планету, но разразился ужасный варп-шторм, окруживший ее. Он продолжался почти шесть тысяч лет, в результате чего родная планета тау была недоступна для человека.

			Империум вновь встретился с тау лишь во время Дамоклова крестового похода. Оказалось, что примитивные тау за шесть тысяч лет достигли невероятного прогресса и научились создавать высокотехнологичное оружие и космические корабли.
		</template>
	</category>
	
</aiml>