<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- ACQUAINTANCE -->

<aiml>
	<category>
		<pattern>nothing to say</pattern>
		<template>
			<random>
				<li>Больше нечего рассказывать</li>
				<li>Больше я не знаю</li>
				<li>Да куда уж еще больше</li>
			</random>
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>alpha1</pattern>
		<template>
			<think><set name = "fact_deep">2</set></think>
		    α — первая буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤀 — алеф, которая в переводе означает «бык» и своим начертанием изображает голову быка.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>alpha2</pattern>
		<template>
			<think><set name = "fact_deep">3</set></think>
		    От буквы альфа произошли латинская буква A и кириллическая А.
		</template>
	</category>

	<category>
		<pattern>alpha3</pattern>
		<template>
			<think><set name = "fact_deep">end</set></think>
			Геометрически строчная буква α является взаимно перпендикулярным омоглифом буквы «Ра» ರ, сороковой буквы алфавита каннада.
		</template>
	</category>
	
	
	<category>
		<pattern>beta1</pattern>
		<template>
			<think><set name = "fact_deep">2</set></think>
			β — 2-я буква греческого алфавита. Происходит от финикийской буквы 𐤁 — бет, что в переводе означает «дом».
		</template>
	</category>
	
	<category>
		<pattern>beta2</pattern>
		<template>
			<think><set name = "fact_deep">3</set></think>
			Известен исторический анекдот, связанный с прочтением беты и эты в древнегреческих текстах. После яростных дискуссий на эту тему было найдено стихотворение Гесиода о стаде баранов, спускающихся с гор. Их блеяние было передано буквами «бета» и «эта», и это положило конец спорам, так как даже во времена Гесиода бараны не могли кричать «ви»
		</template>
	</category>
	
	<category>
		<pattern>beta3</pattern>
		<template>
			<think><set name = "fact_deep">end</set></think>
			От буквы бета произошли латинская буква B и кириллические Б и В. В древнегреческом языке она произносилась как взрывной звук [b]. В современном греческом языке эта буква произносится как звонкий лабиодентальный (губно-зубной) фрикатив [v] и называется ви́та.
		</template>
	</category>
</aiml>